                  _   _      _              __  __          _       
                 | | (_)    | |            / _|/ _|        | |      
 _ __   __ _ _ __| |_ _  ___| | ___    ___| |_| |_ ___  ___| |_ ___ 
| '_ \ / _` | '__| __| |/ __| |/ _ \  / _ \  _|  _/ _ \/ __| __/ __|
| |_) | (_| | |  | |_| | (__| |  __/ |  __/ | | ||  __/ (__| |_\__ \
| .__/ \__,_|_|   \__|_|\___|_|\___|  \___|_| |_| \___|\___|\__|___/
| |                                                                 
|_|                                                                 
===================== 3ds Max Particle Effects =====================

《3ds Max影视特效火星课堂——粒子破碎篇》

全书分为5篇，分别讲解3大特效插件的使用方法：Rayfire 1.45爆破射击系统；Particle
Flow Tools Box#1/2/3 粒子插件之神；Krakatoa 1.5 粒子加速之王。

在讲解时，采用了循序渐进的教学方式并精心了安排19个精彩案例，深入剖析了目前在电影特效、
电视栏目包装、影视广告领域最流行的粒子动力学破碎表现技术。

本书结构清晰，讲解细致，案例专业，非常适合3ds Max中高级用户、影视广告、影视特效、
栏目包装等CG行业设计师及高级特效爱好者阅读使用。为方便读者学习本书，随书附带了3张海量
信息的DVD教学光盘，包含19个经典案例的案例文件、素材和长达960分钟的视频教学。

光盘中的内容主要分为4大部分，分别存放于下列目录中：

（1）视频教学文件 
\DVD1和DVD2：放置视频教学文件的目录，执行DVD文件夹中的index.html文件即可打开浏览
教学文件。视频教学共计3篇，DVD1光盘中包含第1、2两篇的视频。DVD2光盘中包含第3、4、
5篇视频。

（2）范例资源文件
\DVD3：包含视频教学和教材中的案例场景文件，按照视频教学中的课程划分目录，子目录名称和
课程名称相对应，具体请参考《光盘视频目录》或index.html中的内容。

注：本教材使用3ds Max 2010版本的软件进行讲解，Rayfire插件应用的最低版本为Rayfire
1.45；Particle Flow Tools Box#1/2插件采用的是for 3ds Max 2010版；Particle
Flow Tools Box#3插件采用的是for 3ds Max 2008版。Krakatoa应用的最低版本为
Krakatoa 1.5。各章节应用插件的具体版本号请参见场景文件夹中的“自述文件”。

（3）工具文件
\Setup：放置了进行学习时需要使用的视频解码器和软件安装程序。必须正确安装视频解码器才
能正常观看动画演示和教学录像。

（4）光盘使用提示文件
\DVD1和DVD2：：由于读者使用的浏览器各不相同，可能会出现错误，这里放置了具体的解决方法。

北京火星时代科技有限公司出品
网址：http://www.hxsd.com
图书官方淘宝店：http://hxsd.dian.taobao.com
光盘策划：火星时代
文本编著：火星时代
软件开发：火星时代
出版：人民邮电出版社
责任编辑信箱：cg@ptpress.com.cn
人民邮电出版社网址：http://www.ptpress.com.cn
